【停課不停學】大學改用網上直播授課尷尬事百出 有人大喊：著返條褲呀！

【停課不停學】大學改用網上直播授課尷尬事百出 媽媽亂入：唔好掛住打機！

▲ 大學生分享使用網上直播上課時，被家人亂入的尷尬經歷。

新冠肺炎（武漢肺炎）疫情持續，全港學生將延期停課至3月16日。多間大學為了減少影響，改為網上授課，甚至利用直播程式增加師生互動，可以提問及回答問題。網上直播授課看似方便，但不少學生指出上課時因家人「亂入」，鬧出不少笑話！

阿媽亂入：唔好掛住打機

Facebook專頁「CUHK Secrets」上，有不少學生投稿分享使用直播上課時的尷尬經歷。一名學生寫到，之前有人教過如何製造背景，令別人看不到自己家中的情況，「但係我想講就算熄咗個背景，你都熄唔到背景聲音」。事緣樓主透過程式進行小組討論，討論原本十分正經，但突然其中一位同學的母親爆出一句：
阿仔！唔好掛住打機，你好收衫啦，我依家落街買餸！

全場立即安靜，未知是否在偷笑。有人亦表示一早已跟家人報告自己要上堂，但媽媽亦打開門入房大叫：「差你一個開飯啦」，並指在螢幕上看到很多人，以為他與朋友正在打機。

開直播前忘記整理儀容

另外一名Year 2學生就表示，一開始使用直播程式時沒有特別問題，直至他人有三急去了廁所，回來卻發現就讀中五的細佬開了咪大叫大笑，樓主立即將他趕出房，但他未能及時關掉麥克風，最終被全班同學聽到。
個prof（教授）話我好disturbing然後就踢咗我出lecture......想入都入唔返，唉......

更有學生指出使用直播上課時，教授開啟了全班人的相機及咪，突然有人說：「著返條褲呀」，就發現畫面上有個沒有穿褲子的男同學，令人非常尷尬。
有同學表示使用網上教學效果不錯，不但能夠節省車錢，亦不用來回搭3小時回中大。更有人指出可以將直播錄下來，留待有空時再看，平日上堂的時間可以用來上班。但亦有人認為在家上課難以集中，因為家中總會有人做其他事，令人分心，學習效益非常之低。

有人亦表示一早已跟家人報告自己要上堂，但媽媽亦打開門入房大叫：「差你一個開飯啦」
但突然其中一位同學的母親爆出一句：
阿仔！唔好掛住打機，你好收衫啦，我依家落街買餸！

屌D老母成日都係咁好撚ON9

叫我?

全裸上堂

除左分組個D 其他改DL錄影片算啦
陣間變撚左扑野直播都似

只要你用電腦、電話就係打機

我都好驚同事拍片錄到不明聲音
冇得向校董會攞彩

冇錯 D思想真係好撚ON9

下?

係呀，擺明講緊電話佢都會係咁話食飯呀食飯呀，但佢自己傾電話有事去搵佢就屌我冇禮貌，同中共一撚樣

曲線抽擊
巴打睇下我個名

我會熄MIC 屌7佢
好老實真係唔屌唔安樂 同藍絲D被迫害思維一樣 成9日係度仔女打機思維
所以仔女嘈9佢冇問題 仔女嘈9自己就有問題

唔好掛住打飛機

為做而做
理得學生學唔到
最緊要攞彩

Exact7ly,
都係個句，全班有兩三個唔出現，之後教唔教返先？

你唔教，人地投訴你，話屋企窮上網差，你吹呀？

仲有突突教完派唔到功課，無可能accesss任何野

仆街校長，垃圾教育局

其實唔明用zoom點解會出現呢d問題..
可以唔開cam 同mic架

想睇

女同學起身就見到我
真係好開針

Zoom真係好撚on9
提議用zoom嗰個仲on9

Lecture 不嬲就可以錄完再放上網重播. Note 就 PPT 或者 PDF. 好多食古不化唔知人地外國唔只大學, 更加多係商業上既 Webinar 全部係經過 internet. 就算你話 Tutorial, 一樣唔洗經課室.

理得佢咁多咩
教育局冇指引比我
我就咁叫同事拍片
總之夠時數
唔理質量收視
最緊要人有我有

免費AV

方向正確，你睇某校上哂電視幾撚威呀

巴打不如開個post討論，應該好多人想屌

停課不停學
口號黎啫
嚇我唔到
功課都係比左唔收啦

出個新post啦，好多巴打應該想屌好耐

未開過post
求指教
各位同工
一齊講下自己校長幾仆街

我講先...

好
萬眾期待

中五都咁弱智

開cam take attendance同要求見樣答問題

想問下你地用zoom上堂 喺電腦定電話

自我老母識用what’s a pp後 我就成日話佢「又打機」

有啲 course 要做 discussion 呢啲濕鳩嘢

除咗褲嗰個一睇就知咩料啦
一路上堂一路上Pornhub

個prof（教授）話我好disturbing然後就踢咗我出lecture......想入都入唔返，唉......

已開

有無圖

所以點解個sir要開全班鏡頭。。。

我個邊有個Tutor話想多啲人上堂
講笑話上佢堂 有口罩派

lecturer 錄埋片架話
之後再down片落黎加速黎睇幾爽

痴撚線老母

教畜入，傾下開live教學有幾on9

zoom 真係好垃圾
叫lectuer自已錄。錄完掉上去咪得囉

有咩E-mail 問啦

我只會keep住同一句
收聲啦
收聲啦
收聲啦
直到佢完全靜哂

個主持人可以突然開哂所有人mic嫁

真心唔明lecture 點解要開cam咁on9其實有冇諗過有冇必要

仲有大學架硬用online learning 推比學生 啲人仲可以屌翻學生咩大個仔識解決係屋企嘈啊 冇cam啊個啲
就唔屌大學做咩要用zoom 又唔比選擇人今個sem suspend 咗佢 你估屋企問題好易解決啊

咁撚濕鳩

係架咩真係唔知

除褲嗰個肯定係上上下堂走咗去上...
lihkg 睇咗成仔個post

唔識一開波響windows disconnect 咗支咪先？

咩中五

hea咪用電話

支大n 展賤種

上上吓堂會出現雞叫聲，原來有人睇咸片

香港地屋企咁細
有呢啲事好正常啫
踢人出lecture嗰個教授都幾 blueblood

下 我較唔開都開到？

咩雞叫

拉

[有片]BBC 專家訪問時仔女突闖入房搗亂，場面笑爆

毒L班全部扮冇咪，打字

有得reject架.
大不了唔安裝mic囉

係

唔插mic唔裝cam佢點樣開

其實真係好尷尬 嘈有時都算 屋企溶溶爛爛真係唔想開比人睇

你全祼上堂啲女同學就真係見到支針

中五仲咁撚戇鳩

對住個lecturer打飛機？

可以用virtual background

真係幻想都好尷尬
仲要被人當新聞全香港都知

唔比熄CAM?

咁應該開唔到，我用laptop上堂mute咗自己，個tutor開返我個mic

全部投訴其實都好易解決
解制開mic同cam咪disable咗佢
屋企亂咪執下佢
想要片google windows screen capture大把
下下都要喂埋落口先食

唔係會俾你㩒繼續mute定開mic咩

開到？

其實有私隱問題

notebook連住cam

有啲學校不停叫啲professor用live 盡量唔好錄
又話要有啲互動
結果個professor就喺度問埋啲濕9問題
問邊個同學鍾意食壽司

Haha

喂埋俾你

Memo紙遮cam係必備平時都有機會俾人hack cam啦

點解唔錄
attendance就俾佢計左，睇多次都唔得？

Zoom錄片洗唔洗佢批？

試過上緊堂睇緊條片條女打緊機
比怪打緊嗰陣嗌到呻吟咁
跟住個porf問個同學睇緊戲好熄咗佢啦
先知自己冇熄咪

啱阿，好似啲present本身完咗都要交report,屌拿聲直接轉全部寫文咪得囉，係要搞到咁撚麻煩，我間U仲要係學生係屋企做Test，要用兩個device一齊做，麻撚煩，不知所謂

咁我要用mic呀嘛，上堂你大多時候唔洗出聲，咁佢問到你你咪要開mic囉，咁難理解咩？

再mute返咪得囉

前幾日上堂professor個女係咁走入嚟say hi 之後後尾佢老公同隻貓都走埋入嚟 佢勁撚燥咁趕走曬全部人出房

理得班學生家長
當你無限錢
總之我用一晚推出網上教學
你就要做到
理鳩你

教畜入，傾下開live教學有幾on9

直接熄咗mic咪得

呻吟

智商係小五

琴日上堂有條友隻狗係咁叫，我心諗邊個唔熄mic，原來係prof

Prof屋企人都

咁痴線架咩

到你答個陣先開？
唔明有咩特別
再者你disconnect咗先就算佢強制響開你
都要你響windows到reconnect 佢先聽到你講嘢
我諗咁多時間夠你叫你老母唔好搞你住同埋熄晒你睇緊嘅網頁有凸啦

搞笑post

今日上堂聽到人喘氣
都唔知係咪打緊飛機

間唔中有靚女唔小心開咗cam

除左八半堂唔洗再晨咁早起身 online teaching根本一啲好處都冇

我幾時有話我老母嘈到我？你問點解唔disconnect左先嘛，我咪同你講要答問題，disconnect咪答唔到。到你答時全世界望住你你又要搞windows又要再開咪

On撚9到
錄出黎比學生自己揀時間聽/睇咪仲方便過zoom
懶撚方便，其實on9

屋企又細又亂嗰d 窮撚點上堂
返學實比人歧視到仆街

我唔明點解要逼人開咪 開cam
屌你真人上堂都唔撚出聲 坐埋一邊嫁啦
要講野咪開咪 唔講咪熄囉
Cam仲on9 有冇人professor 都照教嫁啦
講真岩岩訓醒 屋企亂 真係唔想俾人見到
上唔上堂 掛機上堂又好 打住機上堂又好
又點姐 真人上堂都可做打機啦

9點堂用ipad，一面開一面喺被竇訓

潮文都報

上課打手槍！

屌我個表弟比佢老母請左個神婆返黎話佢鬼上身仲要飲符水 因為佢對住部電腦講野

聽過有啲歐洲人未返黎香港
屌你老母喺法國凌晨三點鐘上堂

你估個個好似professor 咁住大屋咩
我地住公屋住湯房 好撚細 車多人多 又嘈 又鑽野
邊似佢地住係山上咁離地咁寧靜

我嗰科個Miss都係講人名打個yes就當有番
好撚on9

散熱

Topick好似真心膠咗

agger

唔係

右click->開啟->是
用你幾耐？
兩秒好未？
你唔好同我講你disconnect完枝咪就熄咗個舊野下話

上面要開cam開mic先當有翻咁撚煩又出咁多問題
你miss方便你地打個yes就得
你又話on9
想點撚樣呀

經濟日報 不了

我想我老母再咁on9對我已經冇機會

個Host可以set唔畀錄

佢老母係咪中世紀穿越過嚟

唔係可以mute咪同閂cam嘅咩？
真係會發生呢啲事？

一唔合格
就可以投訴
投訴支援不足貨不對板

又免費resit exam 或再讀

睇完咁多人講呢啲問題，我一度懷疑自己係睇緊啲小學雞嗌交，讀到大專仲咁撚多弱智唔識disable mic同cam
zoom嘅setting大把嘢可以玩，就算唔識disable喺zoom有樣嘢叫turn off my video when joining meeting
microphone都有

Rip
但係一句充滿親情嘅說話係唔啱嘅場合講就係唔啱㗎喇

話時話 有無cap圖
流出相

有同學冇識咪講Jed

我學校

Sor for 1999
我係指要開cam見樣先當有返係on9
我miss做法一流
自膠

囡囡亂入係可愛到爆
但老母亂入係柒碌到爆

今次真係一人一大學

回來卻發現就讀中五的細佬開了咪大叫大笑

佢細佬係咪弱智, 小五都唔會啦

真係俾你班on9激死
以家唔係技術上嘅問題
係prof要求你全部人上堂開cam開mic先計attendance
Disable乜撚

咁怕嘈去郊外囉

傻鳩大學馬嬲頭

on9，prof take attendance take足你成堂兩三個鐘？
如果係呢個問題你應該email返/chat room同個prof反映返啦，呢啲咁撚簡單嘅小事

啫係要有住30幾個背景聲嚟上堂咁on9?
如果你背景冇聲就當你冇上？
佢都係睇你響zoom睇你有冇mute mic個個icon啫
你響windows熄咗支咪
要你答問題先開返邊個知

喺Secrets炒稿仲要真心膠
樓上成堆認真晒

一時感觸

黐電線膠布咪得囉

有冇人直播扑嘢?

win + g 咪得

係咪冇人識

中左武肺，一撚定係你夜訓

我都係，老母食緊飯都掛住覆msg跟住我拍枱話：「你而家打機定食飯！即刻同我熄左佢」
佢：「得啦得啦，打埋呢度咪食囉」
都唔知邊個先係老母

cam呢？

要答問題同take attendance 呀
佢地唔識開返支咪ga

相機個度熄

咁你都要做group discussion 、答問題
依家係講緊唔係每一個人屋企都適合上堂嘅問題
你就話咩熄cam 熄mic好易
土地問題點解決

諗起我好耐之前係呢到熄左
過咗一排要用返
唔記得喺度熄過
差d以為部機壞咗
搞左成個鐘先搵到個問題係到

grp discussion咪開返咯屌...wts都discuss到啦（次次分組都係喺wts講返嘢）
答問題再開唔得？你屋企連答一條問題嘅空間都俾唔到你？隨時有人喺你背後屌緊你？
如果真係極端到咁，你返學校去online上堂吧，據我所知宜家啲大學填完form體溫冇問題就入得。

讀中五都咁戇鳩
唔知以為小五

咪係
唔通佢hack到你部機個windows咩?

咁你咪叫一班同學寫email同個professor 講有呢個concern
你響呢到講有咩用
再者你支cam都係影你同你身後面啫
咁咪塞晒嗰幅牆嘅嘢去第二度先
呢到啲人講緊嘅係呢啲問題係有解決方案
而你地唔選擇做而坐響到怨
再講埋zoom係可以push to talk

咁樣可以唔mute咪嘅同時人地聽唔到你講野

所以咪話根本唔係技術問題囉
仲屌人唔識disable mic 同cam

你邊位

圖呢

潮文feel

開任何con/video call唔講野就mute係基本

(平時一邊call一邊打機)

Host有權unmute

有10分

push to talk 計冇mute

屌成班好似弱智咁，教精佢都冇用
其實世上係冇科技白痴，白痴係唔關科技事

大佬，你呢個係極端例子
而我哋講緊嘅係有好多唔識熄機嘅on9話zoom係on9
如果你講緊嘅係真技術問題，普羅大眾都會遇到嘅問題，咁係個軟件設計真係有問題，但宜家係班人on撚9，你明唔明個分別。
你講嘅例子可以延伸到屋企冇寬頻冇wifi，再極端啲話自己冇買電腦，平時都係只用電話，仲可以話係屋企得一間房全家一齊瞓一張上下床，呢啲先係值得去反駁online learning唔好嘅理由

ppt audio咪算9數囉

射到成個cam都係精

做功課個陣就識google
呢啲就咩都唔搵下就屌

［黃藍YOUTUBE大戰正式開打］兩大快速壯大黃圈嘅攻略！快啲入嚟幫吓手，極簡單方便方法支持黃YOUTUBER

叫老母唔好用電話阿
一用就搵雞血淋佢

因為我用iphone睇
一開iphone錄mon嗰個功能個live就自動停咗

AV情節
黑絲女教授
下面比人屌緊
上邊開住live影住上半身上堂

試下del左個app用web版？

用兩部機

有試過
一定要dl個app enter到

我果時冇得揀喎

網站: chrome 可以 block 咗個咪
app: 你部機可以set right 唔畀個 app access 個咪

冇 果陣上堂係oral class所以開咗冇乜野，只係想講返係有依個function

同款款

暫時用Zoom上堂都好順利好開心喎
幾好玩

一定唔係三大

大學定假大學？

推推推推推
聽日係721 7個月 不能忘記！
警狗中肺炎係值得慶祝 但推行動po啊

張建宗：不要糾纏721應「向前看」

721 超大量整合上線啦！ 矛頭: 元朗鄉黑 葉虎 何君堯 游乃強 李家超 梁振英 中聯辦！

ig完女未？討論完尻嘢未？ 聽日咩日子啊？

[毋忘721]聽日元朗有活動你知唔知？

聽日721 就過7個月 有七區和你lunch同靜坐集會

721 唔見人 (文宣)

啲老母真係on撚9，嗰單唔應該入個學生數

播rickroll

你地用個system有冇得audio係打電話入？
我公司用webex可以，個webex唔mute但電話mute

原本都冇笑
望到個座係間尺整既T尺笑撚咗

唉

假咗啲

圖定老母

正解，大把人冇自己房
開mic有背景聲，開cam有人經過，根本就避無可避

我由第一日住屋企到最後一日
個電腦位都喺客廳中間

個個阿媽都鍾意催人食飯
每十秒催一次

真嫁 佢老母堅無腦

好撚辛苦喔咁樣 佢老母出街咪成日以為人撞鬼 對住電話講嘢

zoom根本on9
online又何必要強求f2f個interaction
何況平時f2f上堂都無乜人答問題架啦

冇cam咁點

解釋完都唔信 剩係信神婆 cls 理解不能

Lm

想睇段片